% Devoir 32 p. 178 du manuel Indices Math 1eres technologiques, édition Bordas
% Les valeurs numériques ont été changées ; quelques questions ont été ajoutées

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[a5paper, includehead, margin=10mm]{geometry}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-tikz}

\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{1\iere{} STMG}}
\fancyhead[C]{\textsc{DS \no1}}
\fancyhead[R]{\textsc{Sujet A}}

\usepackage{multicol}

\begin{document}

\begin{exercice}
  Une maladie atteint 3\% d'une population de \numprint{20000} habitants. On soumet cette population à un test :
  \begin{itemize}
    \item parmi les bien-portants, 4\%  sont un test positif ;
    \item parmi les individus malades, 34 ont un test négatif.
  \end{itemize}

  \begin{enumerate}
    \item Recopier, puis compléter le tableau suivant :
      \begin{center}
        \begin{tabular}{c*{3}{|>{\centering\arraybackslash}p{20mm}}}
          &        & Bien-   &       \\
          & Malade & portant & Total \\
          \toprule
          Test positif &&&\\
          \hline
          Test négatif &&&\\
          \hline
          Total &&&\numprint{20000}\\
          \bottomrule
        \end{tabular}
      \end{center}
  \end{enumerate}
  Dans les questions suivantes, les résultats numériques demandés seront arrondis au millième.
  \begin{enumerate}[resume]
    \item On choisit au hasard un individu dans cette population. On considère les évènements $T$ et $M$ suivants :
      \begin{description}
        \item[$T$ :] \enquote{le test est positif pour l'individu choisi} ;
        \item[$M$ :] \enquote{l'individu choisi est malade}.
      \end{description}
      \begin{enumerate}
        \item Calculer la probabilité $P(T)$.
        \item Calculer la probabilité $P_T\left(M\right)$.
        \item Calculer la probabilité que le test soit positif sachant que l'individu n'est pas malade.
        \item Définir par une phrase l'évènement $T\cap M$, puis calculer sa probabilité.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
